<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <skos:ConceptScheme xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory">
    <dc:title>REGOLAMENTO (CE) N. 1205/2008 DELLA COMMISSIONE del 3 dicembre 2008 recante attuazione della direttiva 2007/2/CE del Parlamento europeo e del Consiglio per quanto riguarda i metadati</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">Classification of spatial data services</dc:title>
    <dc:title xml:lang="it">Classificazione dei servizi di dati territoriali</dc:title>
    <dc:description xml:lang="en">The keywords are based on the geographic services taxonomy of EN ISO 19119. This taxonomy is organised in categories, the subcategories defining the value domain of the classification of spatial data services.</dc:description>
    <dc:description xml:lang="it">Le parole chiave sono basate sulla tassonomia dei servizi geografici della norma EN ISO 19119. Questa tassonomia C( organizzata in categorie, a loro volta divise in sottocategorie che determinano il dominio di valore della classificazione dei servizi di dati territoriali.</dc:description>
    <dcterms:issued xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">2008-12-03</dcterms:issued>
    <dcterms:modified xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">2008-12-03</dcterms:modified>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanInteractionService" />
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoManagementService" />
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/taskManagementService" />
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicProcessingService" />
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/temporalProcessingService" />
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/metadataProcessingService" />
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comService" />
  </skos:ConceptScheme>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanInteractionService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geographic human interaction services</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizi geografici con interazione umana</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanCatalogueViewer" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanGeographicViewer" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanGeographicSpreadsheetViewer" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanServiceEditor" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanChainDefinitionEditor" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanWorkflowEnactmentManager" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanGeographicFeatureEditor" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanGeographicSymbolEditor" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanFeatureGeneralizationEditor" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanGeographicDataStructureViewer" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanCatalogueViewer">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Catalogue viewer</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Client service that allows a user to interact with a catalogue to locate, browse, and manage metadata about geographic data or geographic services.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Visualizzatore del catalogo</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio client che consente all'utente di interagire con un catalogo al fine di localizzare, passare in rassegna e gestire i metadati concernenti dati o servizi geografici.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanInteractionService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanGeographicViewer">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geographic viewer</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Client service that allows a user to view one or more feature collections or coverages.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Visualizzatore geografico</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio client che consente all'utente di visualizzare una o più collezioni di elementi o coperture.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanInteractionService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanGeographicSpreadsheetViewer">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geographic spreadsheet viewer</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Client service that allows a user to interact with multiple data objects and to request calculations similar to an arithmetic spreadsheet but extended to geographic data.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Visualizzatore di fogli elettronici geografici</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio client, esteso ai dati geografici, che consente all'utente di interagire con vari oggetti di dati e richiedere calcoli analoghi a quelli di un foglio di calcolo.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanInteractionService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanServiceEditor">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Service editor</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Client service that allows a user to control geographic processing services.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Editor di servizi</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio client che consente all'utente di controllare i servizi di trattamento geografico.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanInteractionService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanChainDefinitionEditor">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Chain definition editor</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Provides user interaction with a chain definition service.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Editor per la definizione di catene</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Consente all'utente di interagire con un servizio di definizione di catene.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanInteractionService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanWorkflowEnactmentManager">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Workflow enactment manager</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Provides user interaction with a workflow enactment service.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Gestore di esecuzione del workflow</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Consente all'utente di interagire con un servizio di esecuzione del workflow.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanInteractionService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanGeographicFeatureEditor">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geographic feature editor</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Geographic viewer that allows a user to interact with feature data.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Editor di elementi geografici (geographic feature)</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Visualizzatore geografico che consente all'utente di interagire con i dati relativi agli elementi geografici.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanInteractionService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanGeographicSymbolEditor">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geographic symbol editor</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Client service that allows a human to select and manage symbol libraries.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Editor di simboli geografici</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio client che consente a un utente umano di selezionare e gestire biblioteche di simboli.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanInteractionService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanFeatureGeneralizationEditor">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Feature generalisation editor</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Client service that allows a user to modify the cartographic characteristics of a feature or feature collection by simplifying its visualisation, while maintaining its salient elements – the spatial equivalent of simplification.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Editor di generalizzazione di elementi (feature)</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio client che consente all'utente di modificare le caratteristiche cartografiche di un elemento o di una collezione di elementi semplificandone la visualizzazione, ma mantenendone le componenti essenziali — si tratta dell'equivalente spaziale della semplificazione.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanInteractionService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanGeographicDataStructureViewer">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geographic data-structure viewer</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Client service that allows a user to access part of data set to see its internal structure.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Visualizzatore della struttura dei dati geografici</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio client che consente all'utente di accedere a una parte del set di dati per vederne la struttura interna.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/humanInteractionService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoManagementService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geographic model/information management service</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di gestione dei modelli/informazioni geografiche</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoFeatureAccessService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoMapAccessService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoCoverageAccessService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoSensorDescriptionService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoProductAccessService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoFeatureTypeService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoCatalogueService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoRegistryService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoGazetteerService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoOrderHandlingService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoStandingOrderService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoFeatureAccessService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Feature access service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that provides a client access to and management of a feature store.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di accesso a elementi (feature)</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che consente al cliente di accedere e di gestire una raccolta di elementi.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoManagementService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoMapAccessService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Map access service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that provides a client access to a geographic graphics, i.e. pictures of geographic data.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di accesso a mappe (map)</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che consente al cliente di accedere a grafici geografici, ossia rappresentazioni di dati geografici.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoManagementService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoCoverageAccessService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Coverage access service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that provides a client access to and management of a coverage store.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di accesso a coperture (coverage)</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che consente al cliente di accedere e di gestire una raccolta di coperture (coverage).</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoManagementService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoSensorDescriptionService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sensor description service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that provides the description of a coverage sensor, including sensor location and orientation, as well as the sensor’s geometric, dynamic, and radiometric characteristics for geo-processing purposes.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di descrizione dei sensori</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che fornisce la descrizione di un sensore comprendente la posizione e l'orientamento nonché le caratteristiche geometriche, dinamiche e radiometriche dello stesso ai fini del processamento dei dati territoriali.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoManagementService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoProductAccessService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Product access service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that provides access to and management of a geographic product store.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di accesso ai prodotti</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che consente al cliente di accedere e gestire una raccolta di prodotti geografici.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoManagementService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoFeatureTypeService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Feature type service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that provides a client to access to and management of a store of feature type definitions.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di tipi di elementi (feature type)</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che consente al cliente di accedere e gestire una raccolta di definizioni di tipi di elementi.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoManagementService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoCatalogueService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Catalogue service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that provides discovery and management services on a store of metadata about instances.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di catalogo</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che consente di ricercare e gestire servizi relativi a una raccolta di metadati sulle istanze.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoManagementService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoRegistryService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Registry Service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that provides access to store of metadata about types.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di registro</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che consente di accedere a una raccolta di metadati sulle categorie di risorse di informazione (type).</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoManagementService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoGazetteerService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Gazetteer service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that provides access to a directory of instances of a class or classes of real-world phenomena containing some information regarding position.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio toponimico</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che consente di accedere a un repertorio di occorrenze di una o più categorie di fenomeni del mondo reale contenente informazioni riguardanti la posizione.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoManagementService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoOrderHandlingService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Order handling service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that provides a client with the ability to order products from a provider.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di gestione degli ordini</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che consente ai clienti di ordinare dei prodotti da un fornitore.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoManagementService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoStandingOrderService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Standing order service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Order handling service that allows a user to request that a product over a geographic area be disseminated when it becomes available.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di ordini permanenti</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio di gestione degli ordini che consente all'utente di richiedere che un prodotto che copre una determinata area geografica sia diffuso non appena disponibile.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/infoManagementService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/taskManagementService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geographic workflow/task management services</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizi di gestione di workflow/compiti geografici</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/chainDefinitionService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/workflowEnactmentService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/subscriptionService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/chainDefinitionService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Chain definition service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service to define a chain and to enable it to be executed by the workflow enactment service.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di definizione di catene</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che consente di definire una catena e di farla eseguire dal servizio di esecuzione del workflow.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/taskManagementService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/workflowEnactmentService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Workflow enactment service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">The workflow enactment service interprets a chain and controls the instantiation of services and sequencing of activities.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di esecuzione del workflow</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Il servizio di esecuzione del worfklow interpreta una catena e controlla le istanze dei servizi e la sequenzialità delle attività.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/taskManagementService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/subscriptionService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Subscription service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service to allow clients to register for notification about events.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di abbonamento</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che consente al cliente di abbonarsi per essere informato sugli eventi.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/taskManagementService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geographic processing services – spatial</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizi di trattamento geografico — aspetti territoriali</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialCoordinateConversionService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialCoordinateTransformationService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialCoverageVectorConversionService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialImageCoordinateConversionService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialRectificationService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialOrthorectificationService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialSensorGeometryModelAdjustmentService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialImageGeometryModelConversionService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialSubsettingService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialSamplingService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialTilingChangeService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialDimensionMeasurementService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialFeatureManipulationService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialFeatureMatchingService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialFeatureGeneralizationService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialRouteDeterminationService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialPositioningService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProximityAnalysisService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialCoordinateConversionService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Coordinate conversion service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service to change coordinates from one coordinate system to another coordinate system that is related to the same datum.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di conversione delle coordinate</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che consente di convertire le coordinate da un sistema di coordinate a un altro nell'ambito dello stesso dato geodetico.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialCoordinateTransformationService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Coordinate transformation service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service to change coordinates from a coordinate reference system based on one datum to a coordinate reference system based on a second datum.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di trasformazione delle coordinate</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che consente di trasformare le coordinate da un sistema di riferimento basato su un dato a un altro sistema basato su un dato differente.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialCoverageVectorConversionService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Coverage/vector conversion service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service to change the spatial representation from a coverage schema to a vector schema, or vice versa.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di conversione di raster/vettoriale</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che consente di modificare la rappresentazione spaziale da uno schema di tipo raster a uno schema di tipo vettoriale, o viceversa.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialImageCoordinateConversionService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Image coordinate conversion service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A coordinate transformation or coordinate conversion service to change the coordinate reference system for an image.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di conversione delle coordinate delle immagini</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio di trasformazione o di conversione delle coordinate che consente di modificare il sistema di riferimento delle coordinate per un'immagine.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialRectificationService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Rectification service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service for transforming an image into a perpendicular parallel projection and therefore a constant scale.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di rettifica</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che consente di trasformare un'immagine in una proiezione ortogonale e dunque a una scala costante.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialOrthorectificationService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Orthorectification service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">A rectification service that removes image tilt and displacement due to terrain elevation.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di ortorettifica</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio di rettifica che elimina l'inclinazione e lo spostamento dell'immagine dovuti all'elevazione del terreno.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialSensorGeometryModelAdjustmentService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sensor geometry model adjustment service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that adjusts sensor geometry models to improve the match of the image with other images and/or known ground positions.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di adeguamento dei modelli geometrici dei sensori</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che adegua i modelli geometrici dei sensori per migliorare la corrispondenza dell'immagine con altre immagini e/o posizioni al suolo note.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialImageGeometryModelConversionService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Image geometry model conversion service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that converts sensor geometry models into a different but equivalent sensor geometry model.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di conversione dei modelli geometrici delle immagini</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che converte i modelli geometrici dei sensori in un modello geometrico diverso ma equivalente.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialSubsettingService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Spatial subsetting service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that extracts data from an input in a continuous spatial region either by geographic location or by grid coordinates.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di definizione dei sottoinsiemi spaziali</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che estrae da un input all'interno di una regione spaziale continua, in base alla posizione geografica o alle coordinate della griglia.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialSamplingService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Spatial sampling service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that extracts data from an input using a consistent sampling scheme either by geographic location or by grid coordinates.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di campionamento spaziale</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che estrae dei dati da un input mediante un sistema di campionamento coerente, in base alla posizione geografica o alle coordinate della griglia.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialTilingChangeService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Tiling change service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that changes the tiling of geographic data.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di modifica della mosaicatura (tiling)</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che modifica la mosaicatura dei dati geografici.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialDimensionMeasurementService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Dimension measurement service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service to compute dimensions of objects visible in an image or other geodata.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di misura delle dimensioni</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che calcola le dimensioni degli oggetti visibili in un'immagine o in altri dati geografici.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialFeatureManipulationService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Feature manipulation services</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Register one feature to another, an image, or another data set or coordinate set; correcting for relative translation shifts, rotational differences, scale differences, and perspective differences. Verify that all features in the Feature Collection are topologically consistent according to the topology rules of the Feature Collection, and identifies and/or corrects any inconsistencies that are discovered.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizi di manipolazione degli elementi geografici</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizi che consentono di registrare un elemento con un altro, un'immagine, o un'altra serie di dati o di coordinate, correggendo le relative traslazioni, le differenze di rotazione, le differenze di scala e le differenze di prospettiva. Questi servizi consentono inoltre di verificare che tutti gli elementi che figurano nella collezione di elementi (Feature Collection) siano topologicamente coerenti rispetto alle regole topologiche della collezione di elementi e individuano e/o correggono le eventuali incoerenze individuate.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialFeatureMatchingService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Feature matching service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that determines which features and portions of features represent the same real world entity from multiple data sources, e.g., edge matching and limited conflation.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di corrispondenza di elementi</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che determina quali elementi e parti di elementi provenienti da varie fonti di dati rappresentano la stessa entità del mondo reale, ad esempio, corrispondenza di confini (edge matching) e fusione limitata (limited conflation).</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialFeatureGeneralizationService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Spatial Feature generalisation service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that reduces spatial variation in a feature collection to increase the effectiveness of communication by counteracting the undesirable effects of data reduction.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di generalizzazione di elementi spaziali</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che riduce la variazione spaziale in una collezione di elementi al fine di rafforzare l'efficacia della comunicazione rimediando agli effetti indesiderati della riduzione dei dati.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialRouteDeterminationService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Route determination service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service to determine the optimal path between two specified points based on the input parameters and properties contained in the Feature Collection.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di determinazione dell'itinerario</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che determina il percorso ottimale tra due punti specifici sulla base dei parametri di input e delle proprietà contenuti nella collezione di elementi.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialPositioningService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Positioning service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service provided by a position-providing device to use, obtain and unambiguously interpret position information, and determines whether the results meet the requirements of the use.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di posizionamento</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio fornito da un dispositivo di posizionamento che consente di utilizzare, ottenere e interpretare in modo univoco le informazioni concernenti la posizione, nonché di determinare se i risultati soddisfano i requisiti dell'utilizzo.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProximityAnalysisService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Proximity analysis service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Given a position or geographic feature, finds all objects with a given set of attributes that are located within a user-specified distance of the position or feature.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di analisi di prossimità</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Data una posizione o un elemento geografico, questo servizio trova tutti gli oggetti che hanno una serie di attributi specifici, ubicati entro una distanza specificata dall'utente rispetto alla posizione o all'elemento.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/spatialProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicProcessingService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geographic processing services – thematic</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizi di trattamento geografico — aspetti tematici</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicGoparameterCalculationService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicClassificationService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicFeatureGeneralizationService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicSubsettingService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicSpatialCountingService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicChangeDetectionService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicGeographicInformationExtractionService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicImageProcessingService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicReducedResolutionGenerationService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicImageManipulationService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicImageUnderstandingService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicImageSynthesisService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicMultibandImageManipulationService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicObjectDetectionService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicGeoparsingService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicGeocodingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicGoparameterCalculationService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geoparameter calculation service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service to derive application-oriented quantitative results that are not available from the raw data itself.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di calcolo dei geoparametri</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che deriva risultati quantitativi, orientati alle applicazioni, che non possono essere ottenuti direttamente dai dati grezzi.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicClassificationService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Thematic classification service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service to classify regions of geographic data based on thematic attributes.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di classificazione tematica</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che consente di classificare delle aree di dati geografici in base ad attributi tematici.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicFeatureGeneralizationService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Thematic feature generalisation service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that generalises feature types in a feature collection to increase the effectiveness of communication by counteracting the undesirable effects of data reduction.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di generalizzazione di elementi tematici</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che generalizza i tipi di elementi contenuti in una collezione di elementi al fine di rafforzare l'efficacia della comunicazione rimediando agli effetti indesiderati della riduzione dei dati.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicSubsettingService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Thematic subsetting service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that extracts data from an input based on parameter values.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di definizione dei sottoinsiemi tematici</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che estrae dei dati da un input sulla base di valori di parametro.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicSpatialCountingService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Spatial counting service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that counts geographic features.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di conteggio territoriale</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che conta gli elementi geografici.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicChangeDetectionService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Change detection service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service to find differences between two data sets that represent the same geographical area at different times.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di rilevazione dei cambiamenti</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che consente di rilevare le differenze tra due serie di dati che rappresentano la stessa area geografica in momenti diversi.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicGeographicInformationExtractionService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geographic information extraction services</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Services supporting the extraction of feature and terrain information from remotely sensed and scanned images.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di estrazione di informazioni geografiche</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizi che consentono l'estrazione di informazioni topografiche e sugli elementi a partire da immagini satellitari e scannerizzate.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicImageProcessingService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Image processing service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service to change the values of thematic attributes of an image using a mathematical function.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di trattamento delle immagini</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che consente di modificare i valori degli attributi tematici di un'immagine mediante una funzione matematica</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicReducedResolutionGenerationService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Reduced resolution generation service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that reduces the resolution of an image.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di riduzione della risoluzione</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che riduce la risoluzione di un'immagine.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicImageManipulationService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Image Manipulation Services</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Services for manipulating data values in images: changing colour and contrast values, applying various filters, manipulating image resolution, noise removal, "striping", systematic-radiometric corrections, atmospheric attenuation, changes in scene illumination, etc.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizi di manipolazione delle immagini</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizi che consentono di manipolare i valori dei dati nelle immagini: modifica dei valori del colore e del contrasto, applicazione di vari filtri, manipolazione della risoluzione dell'immagine, riduzione del rumore, striping, correzioni radiometriche sistematiche, attenuazioni atmosferiche, modifiche dell'illuminazione della scena ecc.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicImageUnderstandingService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Image understanding services</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Services that provide automated image change detection, registered image differencing, significance-of-difference analysis and display, and area-based and model-based differencing.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizi di comprensione di immagini</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizi che consentono la rilevazione automatica dei cambiamenti di immagine, la differenziazione delle immagini rettificate, l'analisi e la visualizzazione della significatività delle differenze e la differenziazione per area e per modello.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicImageSynthesisService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Image synthesis services</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Services for creating or transforming images using computer-based spatial models, perspective transformations, and manipulations of image characteristics to improve visibility, sharpen resolution, and/or reduce the effects of cloud cover or haze.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizi di sintesi di immagini</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizi che consentono di creare o trasformare delle immagini utilizzando modelli spaziali informatici, effettuare delle trasformazioni di prospettiva, manipolare le caratteristiche delle immagini al fine di migliorare la visibilità e la risoluzione e/o ridurre gli effetti della nuvolosità e della foschia.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicMultibandImageManipulationService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Multiband image manipulation</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Services that modify an image using the multiple bands of the image.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Manipolazione di immagini multibanda</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che modifica un'immagine utilizzando le varie bande dell'immagine.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicObjectDetectionService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Object detection service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service to detect real-world objects in an image.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di rilevazione di oggetti</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che consente di rilevare gli oggetti del mondo reale in un'immagine.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicGeoparsingService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geoparsing service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service to scan text documents for location-based references, such as a place names, addresses, postal codes, etc., in preparation for passage to a geocoding service.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di analisi sintattica (geoparsing)</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che consente di cercare nei documenti testuali i riferimenti a dei luoghi, come i toponimi, gli indirizzi, i codici postali eccetera in preparazione al passaggio a un servizio di geocodifica.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicGeocodingService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geocoding service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service to augment location-based text references with geographic coordinates (or some other spatial reference).</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di geocodifica</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che consente di arricchire i riferimenti geotestuali con le coordinate geografiche (o altri riferimenti spaziali).</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/thematicProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/temporalProcessingService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geographic processing services – temporal</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizi di processamento geografico — aspetti temporali</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/temporalReferenceSystemTransformationService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/temporalSubsettingService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/temporalSamplingService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/temporalProximityAnalysisService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/temporalReferenceSystemTransformationService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Temporal reference system transformation service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service to change the values of temporal instances from one temporal reference system to another temporal reference system.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di trasformazione del sistema di riferimento temporale</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che consente di modificare i valori delle occorrenze temporali da un sistema di riferimento temporale a un altro.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/temporalProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/temporalSubsettingService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Temporal subsetting service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that extracts data from an input in a continuous interval based on temporal position values.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di definizione dei sottoinsiemi temporali</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che estrae dati da un input in un intervallo continuo sulla base di valori di posizione temporale.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/temporalProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/temporalSamplingService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Temporal sampling service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that extracts data from an input using a consistent sampling scheme based on temporal position values.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di campionamento temporale</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che estrae dati da un input usando un sistema di campionamento coerente basato su valori di posizione temporale.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/temporalProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/temporalProximityAnalysisService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Temporal proximity analysis service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Given a temporal interval or event, find all objects with a given set of attributes that are located within a user-specified interval from the interval or event.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di analisi di prossimità temporale</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Dato un intervallo temporale o un evento determinati, questo servizio trova tutti gli oggetti che hanno una serie di attributi specifici, ubicati in un intervallo stabilito dall'utente rispetto all'intervallo o all'evento.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/temporalProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/metadataProcessingService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geographic processing services – metadata</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizi di processamento geografico — metadati</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/metadataStatisticalCalculationService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/metadataGeographicAnnotationService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/metadataStatisticalCalculationService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Statistical calculation service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service to calculate the statistics of a data set.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di calcolo statistico</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che consente di calcolare le statistiche di un insieme di dati.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/metadataProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/metadataGeographicAnnotationService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geographic annotation services</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Services to add ancillary information to an image or a feature in a feature collection.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizi di annotazione geografica</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che consente di aggiungere informazioni complementari a un'immagine o un elemento in una collezione di elementi.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/metadataProcessingService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geographic communication services</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizi di comunicazione geografica</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comEncodingService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comTransferService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comGeographicCompressionService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comGeographicFormatConversionService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comMessagingService" />
    <skos:narrower rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comRemoteFileAndExecutableManagement" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comEncodingService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Encoding service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that provides implementation of an encoding rule and provides an interface to encoding and decoding functionality.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di codifica</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che consente l'attuazione di una regola di codificazione e che funge da interfaccia per la funzione di codifica e decodifica.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comTransferService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Transfer service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that provides implementation of one or more transfer protocols, which allows data transfer between distributed information systems over offline or online communication media.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di trasferimento</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che consente di attuare uno o più protocolli di trasferimento, permettendo il trasferimento di dati tra sistemi di informazione distribuiti mediante mezzi di comunicazione off-line o on-line.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comGeographicCompressionService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geographic compression service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that converts spatial portions of a feature collection to and from compressed form.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di compressione geografica</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che consente di convertire le parti spaziali di una collezione di elementi da e in forma compressa.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comGeographicFormatConversionService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Geographic format conversion service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that converts from one geographic data format to another.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di conversione di formato geografico</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che consente di passare da un formato di dati geografici a un altro.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comMessagingService">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Messaging service</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that allows multiple users to simultaneously view, comment about, and request edits of feature collections.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio di messaggeria</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che consente simultaneamente a più utenti di visualizzare e commentare collezioni di elementi e di chiederne la revisione.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comService" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comRemoteFileAndExecutableManagement">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Remote file and executable management</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">Service that provides access to secondary storage of geographic features as if it were local to the client.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Gestione di file remoti e di file eseguibili</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Servizio che consente di accedere a uno stoccaggio secondario di elementi geografici come se si trattasse di risorse locali.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory" />
    <skos:broader rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialDataServiceCategory/comService" />
  </skos:Concept>
</rdf:RDF>

